戰後嬰兒潮長輩是難以理解青年人想法

50-60年代出生的人

香港是一個百廢待興時候，好多人出世住木屋，好些的住徙置區，無水無電日曬雨淋需要擔水生活。而讀書前需要幫屋企人穿膠花工作賺錢。

今日戰後嬰兒潮既一班人，大部份有車有樓，有些有自己的中小企，有些有退休金，還有2蚊搭車，醫療券等。

將心比己，佢哋的確是小時候比今日年輕人辛苦好多倍，而今日享受到細個完全諗唔到的富裕。

佢哋就算關心年輕人，也難以理解年輕人的想法的

開頭就係嘅

60年代中後出世嗰啲
啱啱好享受到6年免費教育
到出黎做嘢，正值七八十年代經濟起飛期
勤力就搵到錢，勤力就買到樓
根本唔知咩叫做極都儲唔夠錢

多些透過溝通令他們明白和理解香港青年人的處境。一定要有耐性。